批拉布勞民傷財 張宇人籲公眾支持修改議事規則：這是你們的錢！

立法會修改《議事規則》拉鋸戰持續，行政會議成員、立法會自由黨議員張宇人出席港台英文節目「給香港的信」表示，泛民議員指摘建制修改《議事規則》等同「自我閹割」的說法，僅是「吸引公眾注意的口號」。他又批評泛民「拉布」做法勞民傷財，並寄語市民「這是你們的金錢被不必要地扔入溝渠裏」。

張宇人指，泛民議員經常製造輿論，稱建制舉動是剝削他們的言論自由及監察政府權力，又批評這等同立法會的「自我閹割」，但他稱，泛民這些「冠冕堂皇」的言論，僅僅是「吸引公眾注意的口號」。

他表示，近年泛民在大會以及各小組委員會進行「拉布」阻礙會議，不但癱瘓立法會，更令會議時間被不必要地延長，導致立法、公共財政撥款、基建項目開發等過程受阻，嚴重妨害香港經濟發展及民生改善。

張宇人又表示，「拉布」並不能阻止議案通過，僅是延長審議時間。

他以14/15年度擔任財委會主席時的經歷為例，指他就任頭三個月處理的，是上一立法年度積留的議案，雖然積留議案在6個月後陸續獲得通過，但因通脹緣故，有關議案需要額外28億元撥款。

張宇人向市民表示，「這是你們的金錢，被不必要地扔入溝渠裏（This is your money, thrown down the drain unnecessarily）」，稱修改《議事規則》可維護立法會尊嚴，呼籲公眾支持，讓立法會重返正軌。

我覺得三跑高鐵港珠澳勞民傷財浪費納稅人金錢，可唔可以回水？

Yes, this is our money

所以我地唔想出糧比你地班政府高官，乞食啦你

你份糧係香港人 d 錢

唔通唔拉布 啲錢會用番落香港人身上？

咁直接廢除立法會算啦，政府話乜就乜

筆錢從來都唔係我哋，更加唔係佢，筆錢係香港政治自願畀留畀中共洗，就算洗哂香港政府都唔怕，到時直接用人仔代港元，但係中國就會用港元兌換而來嘅美元入自已袋。